鼓勵下人好難咩 下下將問題歸咎落人哋度

係咪啲人講嘢唔識婉轉啲

真

Agger

忠言逆耳
你寧願錫住你勸
我寧願大大力屌醒人

香港人 返工 食黃店打卡當抗爭左

問題係
你覺得你屌醒緊人
但對方覺得你為屌而屌
無法達成有效溝通

得罪問句
樓主係女人？

係係咪要開始怒屌

係對方覺得你屌係無補於事
激將法係無用㗎

抵屌嘅人分兩種
一種係應該屌，一種係屌都廢撚事
覺得我為屌而屌嘅好明顯係後者
再講，而家好多人咩都話人哋唔啱
好少會反省自己，呢啲更加應該屌多兩撚啦

都明嘅，有d人所謂指出對方做得唔啱，只係以對錯去分開彼此，反而會顯得生疏。如果人哋唔開心要搵你傾訴，你就調返轉頭唔安慰佢， 同時踩兩踩，當然個感覺係唔好嘅。

有時大道理大家都明，但心力嘅缺乏會真係影響咗做一件事。如果下下都係直接講道理，搵百科全書就得，唔使乜搵你傾計? 不過為咗避免問題再次發生，心情平復完記得可以問多少少建議。

無謂鬧啦，錯都已經錯左
只要承受到都算架啦

咁只係會永遠留返係comfort zone
我知安慰重要
但係淨係得安慰唔檢討或者改善
錯誤會一次又一次出現

絕對認同
心情平復完你屌完再俾返意見係可以
但心情最激動嗰時再屌 係對件事冇幫手

唔係嘅
不過你自己反思下係咪自己蠢
人地試過婉轉你又聽唔明呢
時間耐左反而直講你先明
你又接受唔到人地講你嘅唔好
最後變左人地明明想你好 但你又覺得人地係都要話你而唔係諗自己係咪真係有問題要改善

大佬可唔可以諗下人地用咩方式對你有時會係因為你自己
唔好將問題歸咎落人地度ok?

溝通入面理性同感性都要有
只不過成份可以因對像而異

比如
你個friend 炒左車
感性嘅可以問佢個人有冇事
理性嘅可以問原因，事發經過

但係其實兩種都係有需要
唔好比籍口自己完全唔做是旦一樣
咁樣個人會唔夠完全

明白對方直接屌指出問題所在 係為我好
但明唔明其實我都有努力過
然後對方淨係根據我口中所講嘅結果就屌我唔夠努力 係我問題
我而家呢個情況唔涉及時間耐同婉轉聽唔明 因為唔係講緊我個人性格不足之處 係講緊學一個技能

其實你願意學已經唔錯
咁咪大家傾下囉
唔一定要屌嘅